\begin{enumerate}
	\item Преломление луча при прохождении через тонкий клин. Угол отклонения пучка параллельных лучей.
	\item Линзы. Понятие тонкой линзы. Собирающие и рассеивающие линзы.
	\item Фокусное расстояние линзы. Оптическая сила линзы.
	\item Формулы тонкой линзы. Случай собирающей и рассеивающей линзы.
	\item Построение действительного и мнимого изображений предметов неправильной формы в собирающей и рассеивающей линзах.
	\item Поперечное и продольное изменение масштабов.
	\item Оптические приборы:
		\begin{itemize}
        	\item глаз. Устройство глаза, понятие расстояния наилучшего зрения. Аккомодация. Близорукость и дальнозоркость;
			\item угловое увеличение приборов, вооружающих глаз;
			\item лупа;
			\item микроскоп;
			\item телескоп, труба Кеплера, труба Галилея, рефлекторы.
		\end{itemize}
\end{enumerate}


\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Сивухин Д.В., ``Общий курс физики'', том 3. Глава 2, \S\S 21-24, 1980.


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% En